其實香港好適合Gogoro呢種可換電式電動電單車

利申：絕非賣廣告（香港仲未有Gogoro），純粹引起大家嘅討論

首先講下咩係gogoro，然後再講下點解我覺得香港適合引入佢，最後會講係香港面對嘅困難。

Gogoro係一間台灣電動電單車品牌（fun fact: 創辦人陸學森係香港出生並且係香港生活到13歲），目前車型係相當於125cc嘅綿羊仔。

電池方面採用換電式嘅方法。駕駛者只要去到換電站，打開車廂並取出電池，再插入換電站，就可以換取充滿電嘅電池並插回車廂。圖中後面白色果舊野就係換電站。

續航力大概係100公里

速度方面。0至50公里加速由4.3秒至3.7秒不等（視乎車型）。極速被限制係95公里左右，但係有台灣網友表示解鎖後上到110

點解我認為香港適合gogoro （或其他電動電單車）？
第一，香港夠細。假設由上水去香港仔，都只係50公里，100公里嘅續航力係綽綽有餘。
第二，加速夠快。gogoro 0至50公里嘅加速真係好足夠。性能版3.7秒就由靜止上到50公里，係市區真係夠用。小弟亦試揸過，靜止催電門，扭力一下子衝上黎果種感覺真係好爽。
第三，減少廢氣排放。呢點唔洗我講

係香港面對嘅困難：
第一，邊到擺換電站。係台灣，地方大，而且車可以隨便擺行人路，換電真係隨心所欲。反觀香港，gogoro比較有可能嘅合作對象係油站、各大停車場等等可以臨時停車嘅地方。
第二，成個market唔夠大。台灣係電單車大國，有足夠嘅potential market去設立換電站。但係香港揸26嘅人真係太少。題外話，其實好似香港咁交通擠塞，政府應該係鼓勵多啲人揸26。墨爾本政府正係鼓勵市民揸26嘅例子，幾年前修例比26司機免費泊行人路，同埋合法比佢地做lane filtering 。

其實如果解決到換電站設立同停車位不足嘅問題，gogoro真係非常適合香港。你地又點睇呢？

tesla d 充電站都唔夠啦
換電站咁大型 d租一定好貴
同埋香港太Q細 擺條柒
應該好快比D仆街整爛
同埋主要係政府唔支持
乜都死

換電站好似係幾部氣水機咁大

睇錯Gopro.

其實香港係好適合任何電動車 停車場係死都唔加叉電頭
香港細 電動車叉一次夠來回機場到港島兩三次
燈位多 汽油車停車個廢氣係行緊嘅一半 但電動車冇影響

支持

gogoro仲可以即換電即走
唔似tesla死霸爛霸

你有冇見過所謂換電站 1個站比你個衣櫃隨時仲細

首先香港渣26
你要有9條命

行高速見到D泥鬼嚇撚死

同埋香港城市發展唔似台灣
好似你住台北 基本上區內行都唔會行高速 (而且台灣電單車唔可以上高速 好似係)
但香港城市發展集中係九龍香港
你誇區返工一定要行高速, 所以好多大車同你一齊行高速
太危險

上公路
扭爆都唔掂

台灣將電單車分級限制
好似550cc以上先係最高級最少限制
相反香港125cc就可以行上110km/h既高速公路
完全係兩個世界

150cc踩盡都係得80km/h左右
通常啲電單車多嘅地方分級都完善啲
澳門電單車直程連牌都分埋級
唔似香港考125cc可以揸1000cc
新牌根本就操控唔到

台灣啲路仲閪啦

香港係咁
考細羊可以揸大馬同36
考細私家車可以揸8座大車
考貨van可以揸5噸半

150踩盡點只80
大把150羊行高速

但人地如果台北區內渣 唔使上公路
即係可能好似你淨係荃灣區內渣咁樣 唔使去第二個區
所以相對上比較安全

樓主幅圖入面白色嗰座野就係換電站，一部汽水機咁大到

以前揸架150cc上到130km
125cc汽油車上到110以上

好多新牌仔第一架車就買r6 mt07呢啲，其實呢種風氣真係不可長

我就唔得
因為我個人同隻羊差唔多重

有分兩種路
一種係國道（收費，時速90以上），550cc以上先行得。
另一種叫快速公路，250cc以上

我之前揸過非最高性能版gogoro，0至50 3.9秒（最快果隻3.7秒）。其實上70 80都幾快，快過好多46嘅車仔。

不過電動車最大嘅問題係太靜，加上26又細架。電動電單車係呢方面嘅安全問題，係台灣一直都被討論

利申揸過，單騎
除非你要上110，否則係慢線行90係絕對冇問題

去過台灣都知d電單車攪到條路幾咁亂，個個有地鐵唔用直接揸車

香港城市規劃應該冇諗過電單車
高速公路冇預過比電單車
城市泊位勁少
依家都勁多電單車亂泊係馬路/後巷
推廣左電單車，私家車都唔會減得幾多…

Honda PCX150
o係快速公路扭盡係得110 km/h
可能我太肥喇

維持現狀最好，等d捱得既揸26就算，
咪鬼學人推廣野，呢個政府推乜死乜，
依家推人唔好揸車，搞到d發展商起樓唔起停車場，炒高埋d車位

用家要考牌
電唔可以換或者有監控系統杜絕惡意破壞電池既行為
會安全好多

跟本政府冇諗過有錢人都係會繼續揸車。
有錢，對生活質素有要求，都係會買私家車。

車位唔夠都只係逼有車嘅人自己搞掂，大把泊係街過夜，而唔會少左人買車。

所以我覺得現階段推gogoro 應該只會多左電單車，對路面需求增加。
而揸開私家車嘅唔會轉揸電單車，唔夠錢買私家車嘅人，就會揸電單車。

一日系列見過 價錢仲要好似唔貴

其實冇想像中咁好，買車先俾一筆，之後好似電話上台咁再俾一筆叫電池使用費，有唔同公里plan咁，基本上你一個月揸返工放工，假日間唔中游車河，一千公里實有，未計有人用佢送外買個啲，預買貴plan，個電池使用費仲貴過入油，而且佢啲零件限死廠，一入廠整貴到跳樓

利申：人係台灣讀書有諗過買所以知

如果唔係貴好多。都值過入油既

但係台灣有1199台幣無限揸假設會黎香港，有騎到飽方案會好適合送外賣。

至於電池使用費，我唔肯定如果黎香港會收幾錢，但係我諗點都會平過入油，畢竟香港油價係全球最貴。而且果個費用包埋保養服務

女朋友台灣人，之前勸佢換gogoro有後波好過癮

盲反？

我開頭都係貪佢有後波所以想買 不過個1199方案唔包年檢維修 意外嘅嘢冇人預到 有包維修已經貴到跳樓 冇包的話你仲唔想直接自殺

其實佢只係標榜100km 玩開玩電動車嘅人都知一定冇呢個數 所以呢款車只適合同區 eg:觀塘去佐敦 再去遠啲嘅你一定係揀高速 但高速大風少少就已經唔知吹咗去邊 如果揀返市區嘅 咁我搭巴士唔係仲好咩 起碼條路都冇咁塞
利申讚成呢個提議 不過睇返香港人揸車⋯

如果住九龍 返九龍工
搭的士來回都係一百 搭地鐵都半個鐘一程
有咩誘因要養架電單車代步？

方便係好方便
但香港咁多亂鳩渣車既人
渣26要有心理準備入土為安

好似發達地方都好少電單車？

根本落後地方先會成條街係電單車

條友真係唔識嫁喎

呢部嘢未出嗰時已經想買，當佢喺台灣面世嗰時成日諗佢幾時先喺香港出

電動單車合法化先講野啦
仲電動電單車

行得100km 未計舊電折舊率
打8折行80k

面對嘅最大困難係香港所有司機嘅駕駛態度
心急，老奉同望得唔夠多

所以你要做到好似台灣，越南，澳門係非常之困難

香港係d人西，打曬燈cut線都會加速頂住你

佢100公里續航你睇返幾km/h行先啦

最多打7折

部玻璃車，唔小心炒一炒就等於買過部

太輕太細部唔見得無好事

gogoro d 出風位入塵入得好緊要

將兩轆變成4轆會好好多囉

以交通體制嚟講 係香港渣電單車會好過台灣
台灣行美式 轉彎唔洗睇燈 除非轉右
係大型十字路口 台灣要兩段式轉彎
香港直接跟交通燈就可以

諗下成班女人係香港開呢架電單車
真係日日都有新聞 區區都有意外
香港就越黎越塞

抽舊電返屋企/office 叉得唔得
隻牛會唔會又貴又大舊
迫你用佢個站

會唔會有d 粉腸放舊廢電去換
舊電歸邊個所有？
公有？

1. 無泊位係問題
2. 台灣好多gogoro啲電位係擺便利店門口，以香港嚟講算大舊，同埋香港行人路窄
3. 如果擺商場停車場都有難度，你只係渣一渣入去換電就更加高難度

點溝女啊

4轆要幾大舊電呀
點換

台灣啲大路口電單車多到圍撚住啲私家車
如果香港有呢種情況每日因為hihi碰碰實全港大塞車

香港仲唔夠多車？

安全性問題,最好整D類似高爾夫球車咁
電其實應該唔會比起兩轆大好多

香港個交通問題就係路唔夠闊，車位唔夠多
鼓勵人揸26都冇用，路面只會更擠塞，公共交通工具先係出路

哥爾夫球車出唔到正式牌
最多做到36

國道所有26都唔行得，個分級只係搵笨柒

台灣人好似屌緊間嘢假環保

成日話香港用路人閪，台狗比你地想像中閪10倍

上行人路

香港已經唔夠私家車位 仲46?

拿大家睇住啦
香港搞成咁, 咩都發展唔到咪因為呢種人係主流

香港多人到連鐵路都爆
又唔可能cut行人路空間去加闊馬路

特別d 26

香港揸26等比搵食車撞死 9條命都唔夠

550幾時上到國道呀？係就係過左三讀可以就有條件上國道，結果呢？個個地方政府都唔肯開放試行，台灣民眾一般停留係26係慢車唔應該行快路，連交通部都將26定性同單車一齊管理（睇返全球獨有周街都係嘅禁行機車同待撞區），你再試下揸250樓下嘅26，就算明明你係行得佢地揸46都會推返你迫住行右邊，有啲位仲迫死行埋啲狗窿嘅所謂機車專用道，條路又爛又多彎又行得長，專登繞哂路果隻

251以上就算依家計左有一定嘅路權 都係因為爭取返黎先上到高架橋同快速公路之類。同埋 08年之後初初都係爭取到550有路權，251-550cc 都係冇路權要你行狗窿唔俾行橋之類（自己諗下當年揸架cb400都要待轉係幾好笑），去到12年先嘈到迫住修例同550一樣同路權

到國道問題，連例都修左已經差唔多8年（冇記錯係11年同250提升路權一齊過），結果呢？都係上唔到國道，嘈足8年依然俾打壓，就連支持嘅力度根本唔夠，因為台灣人咪同典香港人一樣咁覺得26係危險，覺得係阻撚住哂（連登大把人唔鍾意26有眼見啦），香港好彩在當年係英國人管治先我地可以揸上公路，如果唔係分分鐘學埋台灣呢方面啲on9野

46以上咪一樣 誰大誰惡誰正確 越多轆嘅越恰得你勁 同香港差唔多

其實佢市場定位應該係都係班26 rider 的啦。
要渣26 一早就渣左，唔渣ge 畀部電車都唔會改變到

香港咁多高速，點揸呢d 車呀。

其實係 香港係最適合電動車
無奈政府官員官商勾結 要保護油公司利益
借啲意話限制私家車數目 取消電動車免稅
點知同時期 柴油車仲賣得多 私家車數目無減少過

價錢咁重要既野你無提到既？

電動車又輕又慢，真係不了
上高速真係起碼250cc先安心

你誇區要上高速渣住架咁既野你夠唔夠膽?
同埋以台北為例 人地一樣佈捷運 但都好多人渣
咁當然香港公共交通好似完善D

如果依家香港玩呢部車，好大機會攪到所有路面塞到仆街，大車本身行得快又要避你d 細車仔
上到高速又行得慢阻住條線。 不如加多兩班火車巴士好過

台狗會當自己交通警閘住你，逼你埋路邊唔俾你架26行
可能我見識少，我就未見過香港人會咁做

只要地鐵個新訊號系統生生性性，香港人冇咩必要唔好揸車出街，個問題都仲控制到

前題係香港人口唔好再暴增

呢款車咁睇落幾好 但係香港揸真係玩命

玩命

星期五攞車

我真係好想全個城市用晒電車
空氣一定好好多

香港揸電單車最大問題唔係自己手車 係你唔知後面手車
女司機 價日司機 中港大櫃 搵食車 MK閘頭車 人地就鐵包皮 你就皮包鐵

當物流係condom，政府真係當工商業唔撚洗用車

政府又想人努力工作交多d稅，
但d人搵到個錢就想買架車黎玩又冇機會

唔會

因為香港發電落後
純電動車排放反而多過hybrid車
只係將排放位置由路面變咗去發電廠
但係加上鄰國問題
風向柒既話一樣係通街污染

至少對路人好好多先
市區都降到溫

用家here
勝在唔貴，比我撞到七彩都唔肉赤
個加速度堅係好勁，人地仲比緊油果陣你已經一支箭咁鏢左出去
一開始都會care佢上唔上到90kmh,試過可以上到，然後收左兩張罰單
但揸耐左都係安全至上，依家好少揸超過60kmh

一句講哂

腥港豬一日可以靠炒地產致富
腥港都唔會有進步既一日

你渣邊度過90中罰單

之前有單新聞講有香港人唔熟規例，用導航揸電單車行雪山隧道
台灣人唔屌香港人反而屌法例落後

125cc 踩盡有120km
不過支持香港電單車分cc 考，太多人考完當自己車神咁款

無錢揸咩車
細車總好過大車

出咗無耐就買咗 依家條街已經無咩一代車

26車仔上高速=玩命
唔係揸得慢就安全

一向都唔少揸26嘅台灣人都屌法例落後，而且揸46個權係大到不得了，好多人都有台仔所言嘅“四輪嘴臉”，違哂規咁霸住旁邊嘅機慢車專道咁行就唔嘈，大cc26鑽車就屌到你2046又話佢地冇質素憑乜野上國道，落後啲嘅縣（台東花蓮果啲等）嘅交通警係可以捉啲大車問佢地點解唔行機慢車專用道，有啲台仔直頭試過俾差佬問點解唔待轉（個台仔揸550以上嘅車）。唔好講國道，有啲路明明只係省道但夠膽死都唔開放，好似蘇花改係所有26都唔入得，個原因話驚你係隧道會透唔到氣/空氣差，有安全嘅路行唔到反而要冒風險行舊蘇花。遲下台9嘅南迴改又係夠膽死淨係開俾550以上，251以上嘅黃牌大型重機又係唔俾行（已經唔講250樓下果啲住）

仲有注意一樣野台灣交牌費方面， 唔同香港係一種價走天涯，550以上牌費同燃油稅基本上同一般私家車一樣，交嘅錢同46一樣但居然行唔到國道，咁揸26啲台仔仲唔火都黎

導航方面，依家google出左26專用嘅已經算好好多，至少少帶錯你行啲禁行機車/高速等嘅路，不過反而大cc就麻煩啲，因為台灣個26導般係唔會帶你行快速公路，你用起上黎要注意

之前係香港揸屯公果時成日俾大車推，掛p果時未習慣行得快咁我已經專登行慢線行6-70到 經常俾泥鬼 拖頭同中重型貨車推到陷家剷

我只會話個個地方揸車嘅人中都總有啲仆街鍾意恰26，好嘅司機香港台灣我都見過，但係恰26嘅司機個比例都係比較多（以我揸過兩地嘅個人感受計）

屌換電㗎on9，唔撚知就咪撚cm啦

終於有人同我諗法一樣
佢換電既station 好慳位一個迴可以插成20舊電
電都係一支2L可樂大小小
岩岩係台灣坐朋友架 2個男人 都輕鬆上到80
做駁腳或者市區行走真係一流

成個post就係建基於Gogoro係成舊電換而唔係叉電
你條懵丙就喺度話叉電

台灣重機都唔比上高速

好似話傾緊改例
不過傾咗十幾年

自己睇

三讀左550有條件同限時上國道好耐啦，係地方政府唔肯開黎試辦，又一堆台灣人反對先冇開咋嘛

最近大陸興tesla 港共又開始跟話要加叉電位

台灣d26 好多都唔夠班。 比佢上高速一日唔知要死幾多人

有大cc牌果啲其實整體都ok，老實講句台灣啲快速道路其實唔少個道路質素都同國道有得揮，細cc就真係唔建議有得上（不過至少應該搞走一般路果啲禁行機車同待撞區嘅問題）

如果話一啲鍾意超速飛車其實冇得講，大把揸46甚至香港同日本咪一樣有人做呢啲野

淡金路

喂上水未啊蝗語支那狗？

英國都改左例 50cc 就可以上高速公路

點行高速公路呀 想比大車車撚死？

政府唔會大力推動電動車。
原因？ 個個都揸電動車咁政府咪收少一大筆汽油稅囉

台灣放7仔門口 你冇事嗎？

屌人陸公路全部都有充電站 大陸好嘅唔學 學埋矖啲政治

咁政府支唔支持呀?
26香港人數都唔夠TW多
引入黎做乜?
TESLA車主叫苦連天既時候 一定好撚多人反對 到時好鳩煩
又變返魚蛋論
仲要考慮環保人士 石油代表乜乜柒柒
仲要呢個技術都唔知成唔成熟

150cc 80km

唉 結果係政府
其實香港政府根本唔係弱勢政府係班官無腦

香港 d 傻西風氣唔鼓勵人渣26
26車位又少 引入打唔到和 冇肉食
何況26 考車需時好耐
排期係最長的

政府一定唔會做

唔做唔錯， 又唔會增加庫房收入 分分鐘仲減少左收入

點養班公務員